Astus ette Wanna Panso Jaan Winter ja nöuab, et tema oma noremat poega Peetert nüüd selle wannema poja Jaan Winteri asemele Peremeheks panna soowib, et see kohe sisse saaks lubatud minna, sest et Willadis Kreis Kohus neid ni on leppitand et see norem poeg Peeter wöib kohe peremeheks akkata, ja tema ka selle Peter poja köige kramiga senna lasknud tulla aga nüüd ei lase see wanem Poeg Jaan Winter seda köige oma kramiga senna sisse tulla, seda krami tagasi pillund ja tema peälegi Jaani naise Madli käest peksa saanud wiis hopi.
Kutsuti ette Jaan Winter poeg ja ei salga, et tema seda Peter Winterit keelnud senna Panso Taluse tulemast, et temal seda pole enne ette kulutud, et teine poeg Peremeheks akkab, ei ole ka keegi kohtomees ega tallitaja ligi tulnud.
Kutsuti ette Jaan Winter naine Madli Winter ja salgab, et tema pole seda issa winteri löönud.
Kutsuti ette tunnistust, et see Madli Winter seda isa on löönd, ei ole.
Sai möistetud: et see Panso Wana Peremees Jaan Winter seda oma Norema poja Peter Winteri Panso taluse sisse wiimist ilma kohtote lubata teinud, ja temal ka ühtegi tunnistust ei ole, siis ei wöi kohus ühtigi waloraha selle kaebajale maksa möista.
